<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://tienyeung.github.io/</id>
    <title>阳阳の部落格</title>
    <updated>2019-10-07T08:55:16.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://tienyeung.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://tienyeung.github.io//atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://tienyeung.github.io//images/avatar.png</logo>
    <icon>https://tienyeung.github.io//favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 阳阳の部落格</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[别在窗前等我]]></title>
        <id>https://tienyeung.github.io//post/chang-shi</id>
        <link href="https://tienyeung.github.io//post/chang-shi">
        </link>
        <updated>2019-10-07T05:51:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p><strong>别在窗前等我</strong>是影片《一本漫画闯天涯》的主题曲，此影片上映于1990年，彼时周星驰尚未大火，由'星仔'蜕变为'星爷'的'周星驰年'仍还有两年才能到来。但此刻，周星驰非喜剧风格片已经开始进行倒数了，最后一部电视剧也即将尘埃落定。</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p><strong>别在窗前等我</strong>是影片《一本漫画闯天涯》的主题曲，此影片上映于1990年，彼时周星驰尚未大火，由'星仔'蜕变为'星爷'的'周星驰年'仍还有两年才能到来。但此刻，周星驰非喜剧风格片已经开始进行倒数了，最后一部电视剧也即将尘埃落定。</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<center>
<font color=#EF475D size=5 face="微软雅黑">前周星驰时代的深刻缅怀</font>
</center>
<hr>
<p><a href="https://music.163.com/#/song?id=319374"><strong>别在窗前等我</strong></a>是影片<a href="https://movie.douban.com/subject/1307456/">《一本漫画闯天涯》</a>的主题曲，此影片上映于1990年，彼时周星驰尚未大火，由'星仔'蜕变为'星爷'的'周星驰年'仍还有两年才能到来。但此刻，周星驰非喜剧风格片已经开始进行倒数了，最后一部电视剧也即将尘埃落定。若是周星驰没有定性为喜剧演员，若是周星驰没有创造无厘头电影文化，那么可能也不失为一个演技颇佳，且自成体系的好演员。但历史没有假设，正如时光无法倒流一般，周星驰是注定要在香港电影史上留下浓墨重彩的天才人物。提到香港电影，免不到就要提到成龙，周润发，张国荣，林青霞，钟楚红等一时风光无二的优秀演员，也避不开邵氏兄弟，泽东影视，嘉禾制作等头部影视公司。但提到香港电影中独树一帜的无厘头风格电影，想到的就一定只有一个人--周星驰。</p>
<p><img src="https://tienyeung.github.io//post-images/timg.jpg" alt=""><br>
<strong>雄州雾列，俊才星驰</strong>，周星驰的母亲从《滕王阁序》中取'星驰'二字冠儿子之名，不可谓没有先见之明，周星驰的俊采注定将如夜空中的繁星一般无比闪耀。但即便是'星爷'，其'星途'也并未一帆风顺。小星星幼时喜欢在窗前站定，观察行人的一举一动，就这样往往能看一整天，但也正是这无微不至的观察为后来的演技奠定了一定的基础。长大后，与好友梁朝伟一同去考无线训练班，无心插柳的梁朝伟自此考上了，且自此星途璀璨，周星驰却名落孙山，乃至此后很久只是在主持儿童节目（将近30岁还只是在主持儿童节目，我总是在想，若是早几年遇上李修贤，那么周星驰的作品就会更多，我也就不至于翻来覆去看那几十部90年代的周星驰的影片了。）</p>
<p>周星驰是有天赋的，从他崭露头角的第一部影片<a href="https://movie.douban.com/subject/1871220/">《霹雳先锋》</a>就能看出，此时，周星驰还没有形成自己的风格体系，但却已能把小人物的辛酸苦痛演绎得入木三分，这得益于他本身就是小人物，可能就是本色出演，但无疑也有儿时的观察以及自身天赋的加成。</p>
<p>此后，吴君如及周星驰的<a href="https://movie.douban.com/subject/1298603/">《望夫成龙》</a>，使得周星驰无厘头风格出现雏形，喜剧天分初露。这部影片同样不失为一部好片，影片有难得的温情，吴君如与周星驰相濡以沫自始而终的爱情，二人同其父妹的亲情，伴随着时刻响起的淡淡的背景音乐，让我沉浸其中无比感动。我能看得进去并能相信这部影片讲述的事实，便说明即便是正剧，周星驰依然有闪光之点。</p>
<p>之后便是《一本漫画闯天涯》，此片至今让我想起便怀念便感动，我感动于三人的兄弟情谊，也忘不了影片结尾，阿星对柏安妮的告别话语“标哥跟俊哥去了南极，我现在去会他们”，但我们都知道，标哥跟俊哥都死了，死于暗杀，死于搏斗，但阿星看柏安妮无比温柔的眼神却让我真正相信，他是去找他们。这便笼罩上了一层悲情色彩，善意的谎言和真实的矛盾，让人不免无奈和感动。<em>“我们过去可能要呆很久”</em>，阿星此去前去复仇，带着一本漫画一往无前，影片此后却戛然而止，留下了空白，留下了念想。也许此去再也不回，葬身在“南极”，也许此去复仇成功，回来与安妮双宿双栖。这部电影无疑是成功的，无疑是前周星驰时代最好的注脚。我喜欢这部电影胜过喜欢后周星驰时代的许多无厘头电影，此时的周星驰真实善良单纯可爱。看此片时，我总是无端热泪，我在怀念这个时代的周星驰的巅峰颜值和青涩演技，我在怀念这个时代的诸多演员的风光无二，我在怀念这个时代的香港电影和香港，我始终在怀念的也许是回不去的从前。</p>
<p>此后，周星驰再拍了几部差强人意的电影，比如和周慧敏的<a href="https://movie.douban.com/subject/1302451/">《风雨同路》</a>，和张学友的<a href="https://movie.douban.com/subject/1301865/">《咖喱辣椒》</a>，和陈德容的<a href="https://movie.douban.com/subject/1419924/">《师兄撞鬼》</a>，至此，周星驰非典型作品正式完结，一个似乎没有浪花的前周星驰时代正式落幕。一个崭新的巅峰的无与伦比的后周星驰时代在一片风平浪静时突然电闪雷鸣霹雳而来，1990年末，<a href="https://movie.douban.com/subject/1298644/">《赌圣》</a>横空出世， 荣获当年度十大卖座影片第一名，开始与吴孟达拍档，是周星驰演绎生涯里程碑的作品，开启了周星驰香港票房霸屏时代。</p>
<p>我喜欢后周星驰的无厘头作品，不然我也不会在儿时翻来覆去看无数遍，但我同样喜欢前周星驰时代青涩单纯很少插科打诨的正片。两个周星驰我都喜欢，只要是周星驰出演的我都喜欢，可是，周星驰啊，你现在为什么退居幕后了呢？难道我真的要为一个时代的落幕而怀念么？难道要真的告诉我伴随我儿时无数孤独时光的寄托已经永远远去了么？难道我的青春早已在你不再出演后正式告终了么？</p>
<p><strong>别在窗前等我</strong>，就用作是周星驰对这个时代的告别吧。<br>
但也许，<br>
也许他只是去了“南极”，可能要过很久才回来。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>